談活著的意義

不要報警什麼的,我只想跟大家談談而已,沒有生命危險也不會做出那種事情的

我一直想為自己找到意義,讓我有藉口努力生活起來（自我欺騙？）
活著的意義到底是什麼？
找了5年卻沒有答案

有人說：活著的意義94能做有興趣的事！
但我沒想做的事.......

又有人說：活著本身便是意義所在。
我4不吃“一切都有其意義”的說法的

有朋友這樣回答：意義是自己創造出來的
那麼我沒有創造,意義就不存在了？

但是有更多人根本沒去思考,忙著手上的工作,或是用盡時候享樂,又或者和其他人交流,混混噩噩下去

不過我倒是知道我還活著的原因：
我沒有去死,但不是因為我想活/享受生命什麼的,這只是因為與生俱來怕死的生物本能而已

我看起來有病嗎？

活著的意義
為家人而活
唔想佢地老來無人靠

年輕得碰著誰亦像威化般乾脆
快活到半日也像活盡了一百萬歲
任何事亦難像青春般清脆
快活到每日大一歲

在流動 在流動 就如咖啡因作動
睡了但眼部忘了合攏
就如石頭懸浮在半空已失重
就是這樣快樂誰不信

覺得激動便流淚 碰上了花蜜便陶醉
活著就是為了像蝴蝶來又去
害怕孤獨便團聚 怕過於迫夾便離去
活著未為我為誰

年輕得碰著誰亦像威化般乾脆
快活到半日也像活盡了一百萬歲
任何事亦難像青春般清脆
快活到每日大一歲

不瞭解 不要解 就連毛孔都擴大
就似汗線橫流過熱帶
就如被無限條亂髮糾纏活埋
但是這是快樂誰不快

覺得激動便流淚 碰上了花蜜便陶醉
活著就是為了像蝴蝶來又去
害怕孤獨便團聚 怕過於迫夾便離去
活著未為我為誰

年輕得碰著誰亦像威化般乾脆
快活到半日也像活盡了一百萬歲
任何事亦難像青春般清脆
快活到每日大一歲

活著就只是活著

活著的意義，誰有標準答案？

活著的意義在於逃避死亡、延緩死亡